<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Бложик Андрюшмана</title>
    <link>http://andrewshmann.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Бложик Андрюшмана</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jun 2018 21:05:01 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://andrewshmann.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Эмиграция в Амстердам</title>
      <link>http://andrewshmann.com/posts/move-to-amsterdam/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 21:05:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://andrewshmann.com/posts/move-to-amsterdam/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;http://andrewshmann.com/img/amsterdam_dawn.jpg&#34; alt=&#34;Эмиграция в Амстердам /img/amsterdam_dawn.jpg&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;


&lt;p&gt;Наверное, через годик я смогу написать такой же пост про Цюрих, но сейчас хочется рассказать о том, почему Амстердам (и Голландия вообще) - идеальное место для первой эмиграции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Агилитационная листовка</title>
      <link>http://andrewshmann.com/posts/agilitation/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://andrewshmann.com/posts/agilitation/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;http://andrewshmann.com/img/agilitation.jpg&#34; alt=&#34;Агилитационная листовка /img/agilitation.jpg&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;


&lt;p&gt;Сейчас везде, насколько я вижу, идёт очередной бум всяческого agile и прочих lean software development.
Все вокруг, а особенно на просторах родины, внедряют у себя scrum, планируют спринты, проводят ретроспективы и всякое такое.
Даже, казалось бы, такие заскорузлые отрасли как банки и страховые компании стараются развернуть свои монструозные
бизнес-процессы лицом к хипстереющим разработчикам, product owner&amp;rsquo;ам и agile-тренерам.
И наоборот, аналитики, архитекторы и даже PMы как-то постепенно уходят в прошлое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автомобилизм в Швейцарии</title>
      <link>http://andrewshmann.com/posts/ch-auto-ownership/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://andrewshmann.com/posts/ch-auto-ownership/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;http://andrewshmann.com/img/zurich.jpg&#34; alt=&#34;Автомобилизм в Швейцарии /img/zurich.jpg&#34; data-action=&#34;zoom&#34;&gt;


&lt;p&gt;Вообще в таком большом (относительно, конечно) городе, как Цюрих, авто - вещь необязательная. Хороший общественный
транспорт, быстрые поезда дальнего (опять же, по местным меркам) следования, дешёвые авиабилеты, каршеринг, да и
супермаркетов в черте города хватает - короче, в моей команде кроме меня авто есть только у одного человека, и тоже
одно на семью.
⠀
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искусство топить стартапы</title>
      <link>http://andrewshmann.com/posts/drowning-startups/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://andrewshmann.com/posts/drowning-startups/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Изначально этот пост должен был быть про то, как &lt;em&gt;правильно&lt;/em&gt; делать стартапы. Проблема тут только в том, что у меня нет ни одного успешного проекта.
Я не Билл Гейтс и не Стив Джобс, и даже не Марк Закерберг, которого у нас на немецкий манер именуют Цукербергом - я пытался что-то делать сам, участвовал в чужих попытках делать первые шаги на нелегком пути интернет-бизнеса, но в результате продолжаю работать &amp;ldquo;на дядю&amp;rdquo;, американской мечты не случилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственное, что я могу вам предложить: это несколько советов и наблюдений относительно того, как делать &lt;em&gt;не надо&lt;/em&gt;, тех ошибок, которые я допускал сам, или, как минимум видел, как их допускают, своими глазами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собеседования за рубежом</title>
      <link>http://andrewshmann.com/posts/interview-abroad/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:36:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://andrewshmann.com/posts/interview-abroad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Подозреваю, что идея уехать куда-нибудь, где жизнь лучше, трава зеленее, а пиво вкуснее, приходит время от времени каждому, у кого такая возможность, хотя бы призрачная, имеется.
Тут мне, как представителю индустрии высоких технологий (а также высоких зарплат и самомнения) конечно, повезло: нашему брату рады в зарубежье любой степени удаленности.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, world</title>
      <link>http://andrewshmann.com/posts/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2017 19:16:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://andrewshmann.com/posts/hello-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Привет всем, кто по какой-то необъяснимой случайности (или, что еще более удивительно, намеренно) оказался на этой странице.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это первый пост, а значит никакой конкретной темы мы тут обсуждать не будем, я просто немного расскажу о себе и о том что я, собственно, собираюсь здесь писать. Так что давайте знакомиться!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>